<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>universidade on Wagner Macedo</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/tags/universidade/</link><description>Recent content in universidade on Wagner Macedo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 12 Mar 2013 22:24:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://wagnerluis1982.github.io/pt/tags/universidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Manga Guide: uma nova geração de livros técnico-científicos?</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2013/03/manga-guide-uma-nova-geracao-de-livros/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 22:24:00 -0300</pubDate><guid>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2013/03/manga-guide-uma-nova-geracao-de-livros/</guid><description>Que tal se estudar fosse mais divertido, tal como ler histórias em quadrinhos? Esta é justamente a proposta por trás do Manga Guide (traduz-se Guia Mangá).
Primeiramente, para quem não sabe, manga (lê-se mangá) é a palavra japonesa para histórias em quadrinhos. Já o Manga Guide é uma série criada no Japão feita em conjunto com artistas e escritores técnicos. Atualmente já existe 10 livros escritos com assuntos como Cálculo, Física, Bioquímica, Estatística, Banco de Dados, entre outros (veja a imagem abaixo).</description></item><item><title>Um novo caminho</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2013/02/um-novo-caminho/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2013 08:15:00 -0300</pubDate><guid>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2013/02/um-novo-caminho/</guid><description>Desde o ano passado, mais especificamente, final de novembro, estou atuando como Professor na Universidade Federal de Sergipe.
Até o momento estou gostando da experiência (apesar de que essa semana tenho 100 provas para corrigir).
Para os mais curiosos: estou lecionando as disciplinas Introdução à Ciência da Computação (praticamente introdução à programação) e Gerência de Projetos.
Dessas duas, tenho muito o que falar sobre a minha experiência com ICC. Mas isso fica para outro post.</description></item></channel></rss>