<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>shell on Wagner Macedo</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/tags/shell/</link><description>Recent content in shell on Wagner Macedo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2017 20:11:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://wagnerluis1982.github.io/pt/tags/shell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usos para shell script</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2017/10/usos-para-shell-script/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 20:11:00 -0300</pubDate><guid>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2017/10/usos-para-shell-script/</guid><description>Uma pergunta comum para quem está iniciando no mundo do shell script é, para que?
Majoritariamente, um script de shell é criado para automatizar tarefas comuns, como fazer backup de um diretório.
Elenco aqui alguns dos melhores usos que eu já fiz ou vi outros fazendo:
Automatizar o processo de instalação de um programa, baixando e instalando dependências se necessário: scripts de instalação são, provavelmente, os mais comuns. Fazer backup do diretório home para um arquivo compactado e fazer upload para um servidor FTP.</description></item><item><title>Por que o comando grep se chama assim?</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2014/04/por-que-o-comando-grep-se-chama-assim/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2014 05:55:00 -0300</pubDate><guid>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2014/04/por-que-o-comando-grep-se-chama-assim/</guid><description>Provavelmente muitos já ouviram falar algumas histórias sobre a origem do comando grep. A mais comum é que significa Global Regular Expression, que faz sentido. Em meus estudos recentes sobre conceitos de linguagens de programação eu acabei, por acaso, descobrindo outra história, que tem mais cara de ser a verdadeira.1
Um problema quando era iniciante no Linux era saber o significado dos comandos e o grep realmente não tem um nome conotativo.</description></item><item><title>O conceito de shell / O que é o shell</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2013/03/o-conceito-de-shell-o-que-e-o-shell/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 02:08:00 -0300</pubDate><guid>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2013/03/o-conceito-de-shell-o-que-e-o-shell/</guid><description>Existem muitos sites que abordam o mesmo que eu nesse post. E porque eu tô escrevendo um mais do mesmo? Porque considero o meu ponto de vista bom o suficiente para registrar.
Primeiramente, é interessante entender qual o significado da palavra shell. Entre outros significados do dicionário, significa parte externa, casca ou concha.
Antes de aumentar o blá blá blá sobre os significados, o shell que eu estou abordando aqui é o shell usado nos sistemas tipo unix (Linux, AIX, Solaris, MacOS, etc) como a interface de comandos.</description></item><item><title>Comparação de valores no Shell Linux</title><link>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2012/09/comparacao-de-valores-no-shell-linux/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2012 19:29:00 -0300</pubDate><guid>https://wagnerluis1982.github.io/pt/posts/2012/09/comparacao-de-valores-no-shell-linux/</guid><description>Nesse meu primeiro texto, além do post inicial falando sobre mim, eu estou tentando voltar no tempo, alguns anos atrás, quando eu tentava aprender a programar em shell e me confundia com as tantas formas de realizar comparações no shell, a maioria utilizando comandos externos como grep, awk e sed, entre outros. Aqui eu só vou abordar as formas embutidas, que em geral tem maior desempenho, para comparações de variáveis. Nesse eu não vou abordar estruturas condicionais ou loops, assim espera-se que o leitor já tenha um entendimento sobre (pelo menos saiba o que é um if).</description></item></channel></rss>