<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wagner Macedo</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/</link><description>Recent content on Wagner Macedo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2017 20:11:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://wagnermacedo.com/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Usos para shell script</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2017/10/usos-para-shell-script/</link><pubDate>Mon, 09 Oct 2017 20:11:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2017/10/usos-para-shell-script/</guid><description>Uma pergunta comum para quem está iniciando no mundo do shell script é, para que?
Majoritariamente, um script de shell é criado para automatizar tarefas comuns, como fazer backup de um diretório.
Elenco aqui alguns dos melhores usos que eu já fiz ou vi outros fazendo:
Automatizar o processo de instalação de um programa, baixando e instalando dependências se necessário: scripts de instalação são, provavelmente, os mais comuns. Fazer backup do diretório home para um arquivo compactado e fazer upload para um servidor FTP.</description></item><item><title>Por que o comando grep se chama assim?</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2014/04/por-que-o-comando-grep-se-chama-assim/</link><pubDate>Sat, 05 Apr 2014 05:55:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2014/04/por-que-o-comando-grep-se-chama-assim/</guid><description>Provavelmente muitos já ouviram falar algumas histórias sobre a origem do comando grep. A mais comum é que significa Global Regular Expression, que faz sentido. Em meus estudos recentes sobre conceitos de linguagens de programação eu acabei, por acaso, descobrindo outra história, que tem mais cara de ser a verdadeira.1
Um problema quando era iniciante no Linux era saber o significado dos comandos e o grep realmente não tem um nome conotativo.</description></item><item><title>Compilando builds diários do LibreOffice</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/08/compilando-builds-diarios-do-libreoffice/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2013 20:03:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/08/compilando-builds-diarios-do-libreoffice/</guid><description>Já faz algum tempo que quero participar de algum projeto de software livre. Da semana passada para cá eu decidi me juntar ao desenvolvimento do LibreOffice.
Primeira tarefa para me tornar um iniciado: executar a compilação completa do pacote.
Tamanho da tarefa Para se ter uma ideia, segundo a página do LibreOffice Brasil uma compilação completa pode demorar assustadoras 8 horas, com todos os núcleos do processador a 100%.
No meu caso, que o meu computador é um modesto Core 2 Duo T6600 2.</description></item><item><title>Manga Guide: uma nova geração de livros técnico-científicos?</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/03/manga-guide-uma-nova-geracao-de-livros/</link><pubDate>Tue, 12 Mar 2013 22:24:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/03/manga-guide-uma-nova-geracao-de-livros/</guid><description>Que tal se estudar fosse mais divertido, tal como ler histórias em quadrinhos? Esta é justamente a proposta por trás do Manga Guide (traduz-se Guia Mangá).
Primeiramente, para quem não sabe, manga (lê-se mangá) é a palavra japonesa para histórias em quadrinhos. Já o Manga Guide é uma série criada no Japão feita em conjunto com artistas e escritores técnicos. Atualmente já existe 10 livros escritos com assuntos como Cálculo, Física, Bioquímica, Estatística, Banco de Dados, entre outros (veja a imagem abaixo).</description></item><item><title>O conceito de shell / O que é o shell</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/03/o-conceito-de-shell-o-que-e-o-shell/</link><pubDate>Sun, 03 Mar 2013 02:08:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/03/o-conceito-de-shell-o-que-e-o-shell/</guid><description>Existem muitos sites que abordam o mesmo que eu nesse post. E porque eu tô escrevendo um mais do mesmo? Porque considero o meu ponto de vista bom o suficiente para registrar.
Primeiramente, é interessante entender qual o significado da palavra shell. Entre outros significados do dicionário, significa parte externa, casca ou concha.
Antes de aumentar o blá blá blá sobre os significados, o shell que eu estou abordando aqui é o shell usado nos sistemas tipo unix (Linux, AIX, Solaris, MacOS, etc) como a interface de comandos.</description></item><item><title>Utilitário: Monitor and Run</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/02/utilitario-monitor-and-run/</link><pubDate>Sun, 24 Feb 2013 04:03:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/02/utilitario-monitor-and-run/</guid><description>Olá pessoal,
Escrevi um pequeno programa em Python chamado monrun para resolver um pequeno probleminha meu e resolvi compartilhar.
Para que serve? É a pergunta que não cala. Ele serve para executar um comando toda vez que um arquivo foi modificado, simplesmente.
E para que eu quero isso? Bom, a utilidade depende da pessoa. Para mim, pessoalmente, eu às vezes utilizo LaTeX para escrever textos mais profissionais.
No uso do LaTeX é preciso, para ver o resultado do texto formatado, fazer a compilação para gerar PDF e eu acho chato ter que ficar alternando a minha janela o tempo todo para executar o comando.</description></item><item><title>Um novo caminho</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/02/um-novo-caminho/</link><pubDate>Sat, 02 Feb 2013 08:15:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2013/02/um-novo-caminho/</guid><description>Desde o ano passado, mais especificamente, final de novembro, estou atuando como Professor na Universidade Federal de Sergipe.
Até o momento estou gostando da experiência (apesar de que essa semana tenho 100 provas para corrigir).
Para os mais curiosos: estou lecionando as disciplinas Introdução à Ciência da Computação (praticamente introdução à programação) e Gerência de Projetos.
Dessas duas, tenho muito o que falar sobre a minha experiência com ICC. Mas isso fica para outro post.</description></item><item><title>Divagações sobre programação</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/11/divagacoes-sobre-programacao/</link><pubDate>Sat, 17 Nov 2012 06:40:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/11/divagacoes-sobre-programacao/</guid><description>Depois de mais de um mês sem nenhum post devido à varias atividades que estavam me sugando até o osso, eu apresento um post light com algumas divagações sobre a atividade da programação de computadores.
Eu acho que programar é uma das atividades mais gratificantes. Quando programamos, nos sentimos poderosos, podemos criar qualquer coisa, o limite é a nossa imaginação. Isso me lembra do anel do Lanterna Verde, que é considerado no seu mundo dos quadrinhos a arma mais poderosa do universo (sim, eu curto quadrinhos).</description></item><item><title>Estrutura try..finally</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/10/estrutura-tryfinally/</link><pubDate>Tue, 09 Oct 2012 11:23:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/10/estrutura-tryfinally/</guid><description>O controle de exceções é um recurso fundamental na Programação Orientada a Objetos. Geralmente usamos o famoso try..catch para controlar as exceções no Java ou em outras linguagens que adotam a POO (com notações levemente diferentes).
// try..catch em Java try { ... } catch (Exception e) { ... } Mas, geralmente, quando estamos criando métodos, muitas vezes queremos que as exceções sejam lançadas para fora, assim usamos o try..catch e relançamos a exceção no bloco catch.</description></item><item><title>Apresentando o projeto GVAL</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/10/apresentando-o-projeto-gval/</link><pubDate>Mon, 01 Oct 2012 10:01:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/10/apresentando-o-projeto-gval/</guid><description>Quero, nessa publicação, apresentar o projeto GVAL (Gerador e Verificador de Apostas da Loteria). É isso mesmo, é um pequeno sistema que gera números para apostas e confere apostas da loteria. Esse é um projeto pessoal que estou tocando no meu tempo livre. Ainda está em estágio alpha, isto é, ainda pode conter bugs e nem todas as funcionalidades estão disponíveis (uma delas é a geração de números para apostas).</description></item><item><title>Comparação de valores no Shell Linux</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/09/comparacao-de-valores-no-shell-linux/</link><pubDate>Sat, 22 Sep 2012 19:29:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/09/comparacao-de-valores-no-shell-linux/</guid><description>Nesse meu primeiro texto, além do post inicial falando sobre mim, eu estou tentando voltar no tempo, alguns anos atrás, quando eu tentava aprender a programar em shell e me confundia com as tantas formas de realizar comparações no shell, a maioria utilizando comandos externos como grep, awk e sed, entre outros. Aqui eu só vou abordar as formas embutidas, que em geral tem maior desempenho, para comparações de variáveis. Nesse eu não vou abordar estruturas condicionais ou loops, assim espera-se que o leitor já tenha um entendimento sobre (pelo menos saiba o que é um if).</description></item><item><title>Início das atividades</title><link>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/09/inicio-das-atividades/</link><pubDate>Sat, 15 Sep 2012 17:54:00 -0300</pubDate><guid>http://wagnermacedo.com/pt/posts/2012/09/inicio-das-atividades/</guid><description>Esse blog foi criado com o objetivo de postar informações de meu interesse (e possivelmente do seu, visitante) que sejam dignas de nota ou simplesmente por registro de alguma das minhas atividades no momento da postagem.
Quem eu sou? Meu nome é Wagner Macedo, em resumo, eu sou um grande entusiasta da fascinante área da computação. Meus interesses vão do uso e configuração do computador à programação. Trabalho como Gerente de TI em uma loja mediana em Aracaju, Sergipe.</description></item></channel></rss>